[PS4] NieR : Automata 劇透討論區 (3)

開定先
本po極度危險
未完ABCDE嘅結局請上一頁
歡迎繼續討論

上一個po :

攻略本 Q&A

哲學解讀

NieR1劇情概括、P33、N2、年表、DOD3等

5篇朗讀劇

第5篇朗讀劇現場

超ネタバレ生放送，部份有翻譯

AMAZON 買書買OST

愈玩愈鐘意A2

hk01果個真係好好 搵到晒好多我想知嘅野

根據9S之後記憶戰果段見到入面有序章嘅畫面所以最初應該其實係成功upload左自己記憶?

但我睇返第4篇朗讀劇果陣，9S講返起哩件事感覺有啲怪

「9S（旁白）：我与2B的相遇是在基地的走廊。从司令部接到作为她搭档的任务。我稍微有点不安。作为扫描型机体的我们，多以单独行动为主，而且。。。。2号机体，总有点冷冰冰的印象。所以对于她走廊相遇时她所说的话感到稍微有点吃惊。」

哩段旁白意思係咪即係事實真係如佢所講咁佢自己backup記憶嘅部份只到同2B係序章會合前
咁同後面記憶空間咪有啲矛盾

a2係唔係接唔到emil的決意依個任

其實d繪本既內容係咪全部都係同上作有關既內容黎

3個人都接得

如果根據支線去推測,受到刺激係可以恢復記憶,所以9S應該係一步一步拎番

俾三周目最後爬塔首bgm 洗左腦

而家再試

LM

屌 爆左y之後打多次 搵唔到佢個自爆位 又要打多次

新post留個名
想問下其實做晒a-z結局會唔會有特別野?

獎盃羅,算唔算特別野

教學卡左起96 由佢了

我們都是柏拉圖1723

亞洲國家的普通人普遍都係PLATO 1723

DLC? 點買 利申nier 係我第二隻game 咁大把

第一隻game
平時唔點打單機game

第一隻game 完全唔後悔
我買豪版所以送左

雖然個故好短，但係個代入感勁到呢....完全係自己既寫照。。。讀書又讀唔店，返工又比人屌到爆，比人睇死，搵唔到自己既價值。樣似正常，但其實殘破不堪 之後個隻野又要返工返到痴哂線 唉我屌

[quote]教學卡左起96 由佢了[/

應該差裝備強化挑釁晶片同埋無網路連線下死亡？
利申 98

我想問下各位安答
球體連結:荊棘裝備 除左沉沒都市重可以去邊度見到?

刷左成20次都重未見到

E ending 唔del save 有冇影響？

應該只係標題畫面幅圖會唔同左，唔del save 就不變

有冇巴打打算玩sinoalice
仲有2日出

最尾9s 同A2 上塔頂之間互相轉換正到

一開頭由爆左既地堡飛出黎一邊打彈幕一邊出製作名單都係

突然發現隻GAME岩岩先開始.......

邊度有恐龍打？

森之國,唔記得做完邊個任出到黎就會見到

劉明
教學98,有無表可以對？

ROUTE C WATERFALL

多數都係挑釁或者傳送去失效的汽水機

孖妹搵樹液

做完個任仲有無得打

樹液因為一早有所以個任比我秒左

用番接任果個去森林打
得1隻打完就冇

前日玩完E結局，同一口氣睇哂音樂會及朗讀劇，真係好鬼正。
係E結局 有世界各地既人用佢既save幫我過關果下好感動
之後諗都唔諗將個辛苦打返黎既save奉獻出去

支線任務：失憶
2B 最後果句話，究竟係以咩心境講出黎

終於爆機

佢成隻hane都唔知咩心境 根本佢仲未痴線已經好勁，紅髮女一拎番記憶即刻就痴左

手機打字即變手殘

唔好話果句啦，2B由頭到尾每一句話我都無辦法想像係咩心境講出黎

尤其睇完9S要2B約定下次會殺死佢果篇朗讀劇之後，心情真係久久不能平伏

一樣

終於都del左save鳥
拖得太耐覺得越黎越自責
最後個彈幕都係忍唔住喊到成面都係眼淚

終於打晒26個ending

在輪迴的世界掙扎，就是生存的義意

未解支線唔想del
對唔住我係垃圾

慢慢黎 我其實都未拎哂d盃
但係好想知道哂d野（上集 a2背景 9s 2b之前d野）再玩多次
睇返其實隻game得18.5個鐘main story 但係感受深過哂以前玩過既game
真係好想好想睇埋devola popola 同a2既野 求下d想玩呢隻game既人買game玩

devils popola 要玩前作,a2 係檔案,舞台劇同朗讀劇(?)

autocorrect

A2檔我睇唔到 bug乜左
不過唔緊要我已經開始重打

做咗，連線同唔連線死都試咗，仲係98
教學都卡

等我白金左就會del save,等我

Del左save一齊玩多次
依家睇多好多野
2b起身個下咬左下柴

lm

咁都係去google對表啦 定你玩normal冇執過自己條屍

其實個白金杯係點拎

做完情報任首歌好撚正

$$$

未做完就del左
要等返幾日添

全成就未白金 我剩係買左騎動物個成就

拎完特香包已經瘋狂騎豬睇2b美尻
我淨係買左全pod強化杯，真心唔想刷料

真係正到痴線

上塔過程真係好有張力
鏡頭效果發揮得好好

開始瘋狂打搞Emil

email
我睇返d檔案 好似係真身emil turnoff哂其他分身
但係我地仲未知真身係邊

地堡爆炸同爬塔 真係好震撼

地堡自爆

Move it 2b, thats an order!

戲肉開始既節奏
可惜戲肉太短

其實如果Nier automata原本係拎黎做手機驚
咁我諗佢個劇本係完全唔同左 可能有多啲錢或者時間會令到隻game更加豐富
講得太少a2 la
好想睇A2反殺佢地4次

點解你唔聽日文配音啊 聲優加乘100%喎

三笠

睇左nier上集D劇情,都幾撚痴線

有冇可能出A2 2B 9S 三人行既after story DLC

就算係應該都係補完返a2之前d 野, 果段咁適合整game

呢個咁簡單都買

刷零件刷左成個下晝

單純機械係雞係公廁

好撚勁

升哂39把武器做lv 4都仲好做過升pod
單純機械我屌你老母

我試過刷1粒鍾得1舊

你地係邊刷?都係刷BB仔?

上集果種係真係痴線，但我個人鍾意今集哩種感覺多啲

無網絡下死, 試下先

唔係因為單純機械應該一早拎白金del save

再加運氣

有4個隱藏採集點,youtube有

呢個點係下面個層已經執到,同埋點睇都係BB仔個到近汽水機D

有冇人係香港d碟鋪買到隻soundtrack？諗緊上唔上amazon買

無cd機唔係我都會再買多隻實體碟

有無無字title screen share？

最好齊曬

解emil任聽對白對到喊咗
特別係聽到佢叫出カイネさん
聽晚就要del save了

我做晒啲任就齊晒啲pod料 可能因為我平時撳住掃描行
本來想偷懶唔做個體95% 但玩埋hacking都差一個精緻機械 被逼做埋

仆街，第一次打一隻Game係一邊喊一邊打，跟本收唔到聲

其實我去到最後揀A2 9s 開左片都唔敢打落去 真係每一刀都都好心痛 但係9s既hacking又勁到痴線逼住我打
呢隻game逼我打返有意識既自己人係咪痴刷線

再諗返起第一下好驚好驚逼住自己要停一停個度係2b自殺個度

Weight of the world呢個題真係開得好

邊個係Emil 屋企出面種月之淚

係你張圖度睇好似義體 一地都係

佢好似話呢種花越黎越少，所以佢要好好珍惜呢個仲有月之淚既地方？上集好似係kaine啊婆最鐘意所以emil用呢朵花去紀念大nier kaine佢地？

打完主線諗住喊完，點知打水都dlc佢播住spring rain 打個班機械...屌你又黎料

跟住入去遊樂場睇柏拉圖，我屌你仲黎

睇住班機械做奴工，睇番自己又係做緊奴工，仲有大半世做.....都好灰

啊你講到spring rain我真係打到起哂雞皮
啲靚仔機械人比人造人虐待好撚慘
Plato個度雖然好短，但係個無力感真係好重，就好似自己一樣

呢堆係義體黎，我搞事咋
真係種左月之淚既係百貨公司樓下
呢度係emil 屋企門口，廢棄都市跳去某個水管再搭lift 落

激嬲左emil 之後會係度同佢打

id: 62385358

ending V 應該真係要咁

佢up咩

啦啦隊
Devola popola 奸巴爹

雖然知道最後會開晒C/D結局，但我當初比我揀，我真係猶豫左陣要用邊個先

就算知道會S/L開多次另一條線，作為第一次玩我都係想忠於本心

諗左陣都係忍唔住揀左9S先，見住9S由最初果個樣變到咁樣真係好唔忍心

雙胞胎都幾打得，hard mode磨左勁耐佢地先死

係囉，第一次打機打到眼濕濕，明明一早已經知大約劇情

e end個彈幕我玩第2次都喊到仆街

另外我再睇多左好多次歌詞，始終都係覺得日本版係2b角度，英文版係a2角度。但係就係無9s角度

可能法文嗰個就係9S?

有無人有歌詞翻譯

英文定日文版

唔係法文黎
佢創作左一種新語言黎唱，講緊係嗰陣時人類留下最後既語言

求日文翻譯
另求英文歌詞

英文第2條片好似有

不過到依家都係唔敢好靜既時候聽
會喊

今朝返工聽ost ，到而家做野個腦入面係咁loop緊bipolar nightmare 同vague hope ，首首都好入腦

唔敢係有人既時侯聽vague hope 唔想破壞左個感覺

又比台狗fake咗

無嘅，第一下聽我都以為係法文，之後睇返啲Q&A定訪問之類先知唔係現有語言

依家日日返工放工得閒就loop ost
真係好正

正撚到

99武器Lv 4 d材料邊到刷最好？

Emil store

買到冇銭

你地有冇發生過D搞笑野
剛剛醒起修理義體
有次玩到2b中毒個關
清完怪後見到格離有義體
心諗正喎,修理佢幫手打都好
點解修理完真係跟劇情變埋敵人
之後俾佢斬死左

打隻免仔果陣諗住執屍搵幫手點知變左2隻一齊打鳩我

點會唔夠錢
有機械折扣證lv4就得啦
A線去遊樂場all in本厚書，之後返去c線就賣哂佢
搵Emil買野買到冇成百萬好正常

又畫左張2B

畫a2

畫緊

唔同線物價唔同可以跳chapter洗錢真係好正

其實賣撚晒D機械生物核心都大擺錢

我好多野執執埋埋都無賣過，都係剩左幾百萬出黎

岩 打撚到99個
我仲以為d核心可以用黎換返2b添 。。。

爆左ABC
已經打到好崩潰，個劇情好撚慘
真係想像唔到你地打到E又爆曬26個ending係咩心情

除左abcde end同y end+（DLC end）之外都應該係99地既ending黎
利申：未爆哂

希望你快啲打到去ending e做個好決定

爆埋DE先啦

未爆晒但我基本睇晒，有啲真係笑到肚痛
copied city打完adam唔理9S直接轉身走人

9S waited several decades for 2B to return.
...But she was never seen again.

好灰咩，佢最後咪全部reset哂
咁係咪又輪迴過？

其實我覺得2b自己停機呢個結局係最好 我係悲劇廚

你個名

我之前試過玩野諗住走，但係佢唔比我走架喎
講緊打完adam行去9s果個位

A2突然想要稍微散步一下

仲有個2B好開心咁過10年漁民生活
當初笑到痴線但去三週目寧願要呢個結局

都係長髮正

其實a2同2b suppose係一樣樣？
唔知點解覺得a2短髮唔襯a2 但係2b短髮又好撚正

我有時係度諗 b end 之後9s話未將人類已經滅亡呢個事實話比 2b 知

如果果時講左 唔知2b會對9s做啲咩

岩岩爆左E結局
即刻上網睇真結局後日談
發現有2個版本
一個係話9S起動唔到,2B去掘疫苗但無用結果掘到自己活動不能
一個話9S起動成功HE

到底邊個真

應該會向司令對質
之後司令屈佢地係叛徒
最後都係成個寄葉部隊追殺佢地

後尾加甜個個係橫尾特登改，原本真係9s唔起身2b shut down左自己
（好似係）
我寧願相信9s boot唔起呢個結局 如果唔係A2真係太悲劇

如果搵platinum games重製就好

張圖有白金個名
差在唔知張圖真定FAKE

嘩如果係真咁買硬

真既話我諗我唔睇第一集住啦 kaine生

個台仔話要等3天後的E3 係咩意思？

睇下E3會唔會公佈掛

橫尾去墨西哥一間大學講talk
唔知會唔會順路上埋去e3呢

我記得之前唔知係邊度睇過話Platinum games條友好鍾意前作nier所以先會話要整續集?

咁嘅話真係重製都唔奇喎，尤其依家nier automata咁賣得，重製前作應該都會有好多人買

白金有條友係NIER FANS
好似係佢主動提出整續集
唔知有冇記錯

其實nier automata賣左幾多隻？我睇得80萬咋啵 你地係邊度睇d game既sale chart？

之前唔知邊度睇到係1.8m sales

之前睇法米通果d每週銷量
淨係計ps4 我估nier應該有2017上半年頭3

肯定唔只80萬先，橫尾仲出tweet話多謝100萬

Steam 35萬

金主肯比錢先得架

終於打爆左遊樂場前面個石像，搞左勁耐先打郁佢

過埋Ending DE，我終於明白你地講彈幕係咩意思
根本一丁友係唔會過到 揀左接受支援
聽住The Weight of the World無任何動搖咁奉上自己個save
btw 最後2個POD搬野其實係咪伏線黎

呢隻game劇情同presentation真係世界級
我心目中只有一隻神級game
就係Metal Gear Solid系列
Nier正式成為第2隻

真係好神 依家我玩緊the last of us(因為98蚊是撚旦買) 雖然唔同類型但係玩到有啲眼訓
Nier我打爆左都仲係通頂咁玩

其實weight of the world呢個取名真係好perfect
Delete save個下其實我地都係用自己既付出走解救地球上既其他人，就好似A2同9S最後既決定都會影響到人造人同machine既命運。同時都imply緊佢地經過比N2洗劫之後既改變係一個人面對世界（中毒既人造人同reconnect既機械）
Peace camp真係好peace，玩到後期無咩事都要返過去休息下先舒服返
啲pod係唔係伏線真係唔知 不過個故都完得幾好丫，或者再有續集都會係another story加以前既設定

三周目最尾A2 9S來回切換兩場戰鬥，之後合二為一聯手打果段真係好正
一聽到果首ost成個畫面就出晒黎

真？

可惜睇左劇情,如果咩都唔知玩第1集究竟會有幾震撼

其實仲有支線未玩就奉獻左個save
但做決定果下(講到好撚大件事咁 ) 真係憑第一感覺
覺得自己爆到機全因世界各地其他玩家既犧牲，所以自己都應該要咁樣做

A future is not given to you. It is something you must take for yourself.
Glory to mankind

啱啱爆左機 有兩個問題想問下
尾段紅衣少女比左份文件9S睇話有條友一早係地堡設定左個後門
時機成熟就比D機械生命體去殺晒地堡D人消滅晒所有知情者
令到其他人以為人類真係上左月球
咁個條友到底係邊個黎
同埋亞當同夏娃係點製造出黎
真係因為9S同2B屠殺沙漠D機械生命體所以佢地為左自保誤打誤撞咁誕生左亞當同夏娃出黎?

係9S嘅原型，9號，詳細可以睇返第2定3篇朗讀劇，post頭有

外星人頭腦好簡單但係科技程度好高,佢地見到EMIL 同佢地打就整一堆同EMIL差唔多樣的MACHINE,.但係其實佢地係可以組合變型,官方講法係佢地果個波係一個暫時性的工廠去整ADAM出黎

至於點解ADAM 係ADAM咁的樣就係因為佢地想模仿人類

原本啲機械人咁既樣係因為emil
Emil shut down左之後好唔開心 走去屋企又唔開門

如果一代重製 DOD都指日可待
一代劇情定音樂都好撚正
就算當初睇完劇透再玩都喊到痴線

重新再玩
6O提到commandar好少維修

間房仲好亂TIM, 至於點解佢知.....大家就幻想下

原來係畀commander 飛左

6O
21O都特登準備左個場景比佢死
6O就乜都冇

都係孖女慘D

真正的鬥慘大會

6O有句多謝2B朵花

其實就算唔重製我都好想玩返一代，但係咪無PC版

個時我以為係地堡走個時打死左佢

啲大陸妹惡過狗
我見有個女仔用2b做icon 以為佢都有玩nier 就叫佢2b
點知佢以為我講大陸粗口鬧佢 佢即刻粗口轟炸我 仲cap曬圖post自己wall想公審我
後來我向佢澄清左2b係女角黎 佢即刻del post
最後連道歉都冇 串過馬撚

香港邊到有得買隻OST CD？

之前行過信和好似有，好似買$300幾

頂咩,中文設定集同8BIT OST都冇貨

好貴啊

我唔怕貴但冇貨

我見兩本設定集夾埋好似同隻game+DLC一樣貴

其實想問點解柏斯卡村d機械會失控同埋俾人追殺既?

因為佢地的所謂脫離機械網絡只係n2為左機械生命多樣性而“批准”佢地脫離，同亞當一樣自以為脫離左網絡

當然另一個理論係波娃係地牢整左堆喪屍出黎散左去村入面(有村民去睇羅密歐)

帕斯卡話無再收到造物主既指令所以無再戰鬥
因為佢地既造物主即係外星人一早收曬皮

自膠以為你問點解唔再戰鬥

咁點解會俾咁多機械追殺到廢棄工廠

不停loop The End of YoRHa

刷鑽石晶片刷到del game, 悶到嘔

有無人可以教我點打emil

我70lv去打，前3/4左右都磨得好順利，但下一秒突然間就滿血比人秒左，我都唔知做乜鳩

連emil到底做左啲咩去秒我我都睇唔明

同埋地底果場係咪剩係可以用9S打?
我覺得用9S同用2B個手感比起上黎真係差天共地

第一次打如果死咗
之後應該換人落去都得
因為佢會喺門口等你

其實入面最後有冇解釋到 點解柏斯卡村入面某D機會變左喪屍滅村 ?

因為n2鍾意

係最正路的解釋

佢儲氣你都唔走，抵死

如果佢儲氣我應該做啲咩去避

定只要唔係佢附近就ok?

我都想講好耐 兩個互換一路攻上塔
9s型撚到 追住黎打

有冇人好憎9S,以為自己高人一等睇唔起d機械生物,點知原來自己都係由機械生物度黎

喂屌我唔明喎，佢儲氣爆炸果下我跳又係死，閃又係死，滿血又係死，到底有咩方法可以避到
定一定要係佢爆之前秒左佢，死左係哩個位3次我都係唔知要點做

笑什麼你也是中國人

但係就印證左呢場啲爭大家都只係犧牲品，就算大家終於都figure out到自己都只係隻棋，呢個結局大家都無得避。
所有的事物都是為了被毀滅而存在

一二週目最經典既兩句對白
2B：寄葉部隊成員不可以擁有感情
9S：機械生命體沒有感情

2B 果句，從佢身邊既9S同6O，甚至從2B自己已經反證左2B自己既說法
9S 果句亦一樣

所以你試下諗，佢哋點解會咁講啦

其實我覺得唔可以擁有感情似係一個有名無實既rule，就好似6O 9S 21O A2都會有明確既emotion表達出黎，如果只係一部機器又點會想睇地球既一花一草，點會想有家人，點會唔想失去同伴。而點解2B一直講呢句其實係因為佢都知2E既存在意義如果有感情牽涉會好痛苦，2E有感情機械生物都有感情，只係2E唔想放左感情落同伴地做佢既任務，but最後佢都be true to herself，都係隻game既中心思想之一。佢既遺言真係好虐心

9S既存在就真係悲劇到不堪，知道左真相既結局係迷失自我 我覺得就算佢無換到2b隻手無中毒都好，佢都會揀殺左A2，然後就會自殺。好似好多機械生物咁，達到佢定義自己既存在目地就會拋棄世界。

其實哩兩句我覺得都係一種自我欺騙

2B要一直提醒自己寄葉部隊成員(主要係佢自己)唔可以有感情，同埋藉此希望9S唔好太過親近佢

9S亦都係一直用機械生命體係無感情哩件事去洗自己腦，唔係以9S性格可能根本無辦法對佢地下手

我反而覺得9s無話特別有愛，只不過不斷自我暗示佢地無感情係因為佢地唔相信機械真係發展左智慧只係模仿緊人類，其實人造人又何嘗唔係。

其實9S咁聰明，估得到寄葉計劃的黑幕
又可以用hacking 窺探到android 同機械生命體既內心(e.g.二週目第一幕)
根本唔可能唔知機械生命體有內心同思想

所以呢句說話同2B果句一樣，係自我暗示，自我催眠
因為唔咁樣做，佢根本落唔到手殺機械生命體

所以三週目9S崩潰係好痛心

一開始個陣9S一定係由心覺得機械生物冇感情,只係越後越見得多機械生物接受唔到現實啫

岩岩玩完我都好憎9s,後尾睇埋周邊加重玩，雖然都唔算鍾意佢，但冇再憎佢，佢個角色其實寫得好好

佢一直都係矛盾入面生存，飯隻game都強烈暗示佢係拎得番記憶，就算唔係全部都有部分，佢一開始就知2b點解唔想親近佢，但係不願面對2e

如果佢承認機械有感情，佢就要面對佢唔suppose有的記憶，佢要面對人類已死，面對2e

佢同2b的記憶係佢最重要的野，係9s的寶物，但係2e一直拎走佢，佢愛2b但佢憎2e,所以佢要洗自己腦，為人類服務，機械係敵人，佢地冇感情，咁佢就可以係下一次2e出現之前開開心心咁同2b一齊

佢一承認機械有感情佢用黎催眠自己的大話就會崩潰，所以佢一直都唔想面對

但唔係話村入面D機械斷晒網絡咩 咁仲點控制

Adam夠話脫離左，eve死左夠話個網絡瓦解啦 根本機械同人造人2邊都比n2撚緊

其實後面有直接講森之國同村民都只係n2想有多樣性去進化先比佢地”自由"發展

第一次打果陣用緊a2，個鏡頭突然拉遠，下面就係9s架機飛上去，配埋首音樂真係差少少射出黎

其實呢個idea好似做出黎唔難，但係用係隻驚到真係999%震撼

嘻嘻嘻嘻哈哈哈，我就係9S。
打A2前，我都係咁諗。

諗起最後9S回應亞當嗰個還是算了嘅選項

諗諗下
其實N2咪即係skynet
network 本身就係本體
咁人造人點都無可能打得贏

不嬲都話n2撚緊狗，班人造人仲以為有得打，玩埋自爆基地，佢地好彩n2自己走咋，n2想贏一早滅撚哂人造人

地球molamola

滅曬Android 咁N2就冇存在意義
所以讓賽

最後覺得你班低等生物比多幾百年你都進化唔到我個level，我去第到玩

N2根本就唔想贏，贏左佢地唯一嘅敵人之後點算好

佢地既生存意義就係殺人造人
人造人死哂,咁佢地就冇生存意義
真係好哲學既問題

不過好彩佢地最後都成功進化
突破左指令,其實大家可以唔洗殺黎殺去

其實2邊都進化緊,不過最感動既係最後連輔助機都進化到有感情

我覺得進化呢個位真係全game既主軸
9s A2 2b n2 每個人都有進化到，演變到呢個結局

紅字
記得有度POD042問POD153自己既存在意義
類似講雖然Project YoRHa已經完結，但見証左咁多先黎自毀會唔會太無意義
有無人記得邊度出現過

唔記得左exact邊個位出現過 不過我知你講邊度
其實E end個度都有講過經歷左咁多 對2B 9S A2都產生左過度保護既意識 所以個POD先想reverse返個delete去令佢地存在過係世上留底（或者咁講幫佢地復活）

仲有個問題
迪瓦菈和波波菈是同機型最後倖存的人造人，此機型被認為導致了人類滅亡，因此她們受到其他人造人的欺負，感到內疚並想贖罪。

但係唔係話人造人唔知道人類已經滅亡 寄葉計劃就係要班人以為人類上左月球咩

突破盲點

故事有講，d人造人係知人類滅亡，搞到冇哂生存意義。
所以有個人造人諗到創造人類議會，欺騙其他人造人仲有死剩種上左月球，等其他人造人仲有生存意義，可以繼續作戰。
不過就算咁，其他人造人照樣怪罪雙胞胎。

其實寄葉計畫之後會點
當激勵完士氣 用後門破壞所有寄葉同地堡 收集好數據之後
會重新整新地堡同更強批次型號計劃?
Loop 到消滅機械生命體為止 ?

N2 可以話係機械生命體既首領
咁佢地係咪純粹 Keep 住放生人造人黎令自己進化 ?
既然佢地可以玩弄人造人
咁點解仲要塔同方舟?

最後N2被打敗既方舟可以視為人造人同機械生命體和解同一齊搵其他出路 ?

明明全部喺隻game度有講, 你係咪skip撚晒啲文本
返去del save再玩過啦

雖然你惡左啲
不過塔同方舟係endine都講得幾清楚下

9S end (D end)

睇返d news好似真係有機會有nier remaster

NieR: Vxxxx 唔識串

橫尾玩緊大家

maybe

「小説 NieR:Automata」8月5日発売決定。著者:映島巡、監修:ヨコオタロウで贈る長編ノベライズ。ゲーム本編裏側のエピソードを語りながら、各キャラクターの知られざる心情を浮きぼりにします。 #NieR #ニーア

睇唔明日文啊

啱啱囉晒26個結局
再玩多次ending E 點解最後冇左問我Del 唔delete save
玩左兩次都係填完msg 出返menu

人類已經唔需要你救贖

對唔對得住幫你過彈幕game 既人
不過認真，有啲主線任務同支線任務值得玩多次
知道左故事既佈局同結局之後，有啲劇情同對白更有感觸

唉屌 如果當初有好細心去睇返啲支線咩事既話應該會喊得仲勁
好想睇多次記憶個個任

Btw其實個地圖仲有咁多灰位 有無人知有咩含意？只係想現實地講世界無explore既地方仲有好多定係留位比DLC

有冇諗過只係唔夠畢直

我都係玩完彈幕填完MSG之後無得揀DEL唔DEL SAVE

你地有無收到其他人既援助講求

有
今晚返去再試多次

想確認下月球嘅人類議會server 係由android創造，理由係覺得android 節節敗退係因為知道人類滅亡之後無戰意，咁其實人類滅亡左之後仲有咩戰鬥嘅理由？點解不惜一切都要戰鬥落去？
同埋想問當年孖妹型號害死左人類之後應該有其他android知道真相，點解無人踼爆yorha計劃，同埋yorha嘅創辦人去左邊？

人類而家打黎打去的理由未又係自己呃自己的理由 佢地係模仿人類方面係相當成功

整yorha的人send.左個計劃出黎就死左，可以睇番周邊小說劇場去補完

咁即係android自己呃自己去製造生存意義？定係N2 操控android 為自己製造敵人？

咁講啦，平民android冇士氣唔想打，掌權的android唔想死

無諗過android都有分咁多階級

Save 已剷
希望幫到其他人

其實我比較想知啲人無人幫點過E

I mean 最初爆機果一兩個人

其實官方應該SET左bot幫手
不過到有人DEL SAVE先將D bot轉我地個名

其實只係佢有張表有哂一堆PLAYER LIST 就係會幫你手個堆人名,一開波張LIST 的就係制作人的名

呢隻game圍繞既主題係存在既意義
Android 存在既意義係保護人類，對抗機械生命體
於是，當佢哋知道人類經已滅絕，android 既士氣就變得低落，因為佢哋使命已經不復存在
至於其他角色，機械生命體，你都可以推斷出佢哋既心理：為左延續佢哋既使命，專登留低小部分Android。
呢啲都係諗方法執行自己被定義既使命

然後發生改變
亞當夏娃殺死左外星人後，機械生命體唔再收到神(外星人)既指令。面對呢個情況，亞當夏娃自封為神

而係三週目，得知YoRha 真相既9S，自己喪失左戰鬥既意志。繼續打落去為乜嘢呢？9S既答案係為左2B。之後既事唔講啦。9S既目標由為人類既榮耀而戰變成為2B而戰，再變成為2B復仇而戰
A2 則被2B賦予左存在意義：照顧9S
呢兩個心態，促成左C D 結局
A2 達成左2B既心願，自願犧牲自己
9S 成功報左仇，畀你揀死亡定跟N2 亞當夏娃上太空
(睇完段小說後，我選擇死亡)
呢部分講述既係重新尋找生命既意義

然後去到畫龍點睛既E結局
E結局用POD做切入點。
POD既使命係輔助執行YoRha 計劃
係達成使命前一刻，佢哋反思出一個結論
「我唔接受咁既結果」
受唔同人既感染，佢哋唔再接受被定義既使命
希望給予2B 9S A2 不被決定既未來
或者搵唔到生存既意義，或者會重蹈覆轍，但呢啲本身就係生命既價值，亦係故事中不停暗示既存在主義既核心

用一句講呢隻game 探討既核心，我會話：
在神明已不存在的世界，人類為何而生存？

講返E結局，POD受故事角色感染，再經過玩家選擇，進入地獄一般既最終彈幕game。係玩家不

係玩家不斷挑戰，不斷失敗之後，得到其他玩家既支援同協助，先得到最終既結局，一個未知，未被定義既未來
E Ending 雖然得短短幾句，但份量真係好重，好感人

有冇手足知9:10果首歌咩名?

Vague Hope 好似係
好似冇出CD，要係game 入面用點唱機播

呢隻係vague hope cold rain

Dlc 個隻vague hope spring rain真係聽親都好撚想喊

係森林三條瀑布個到

頭腦簡單真係講得一D都無錯
扮人類要扮到想試下死係咩感覺真心ON9
但其實好可惜蒙在故裡的2B 同 未肯爆出來9S唔肯同佢地合作
其實一早肯同ADAM合作, 可能場戰爭早就結束, 仲可以合力研究 創造返人類出來都未定

其實我係憎9S個外型太正太控
外型型少少大隻D得唔得, 男主唔似男主, 似樣既金木研就算係小白臉後期身型都好有條線
可能要吸引女性玩家掛?

可能Scanner model 都係咁
你睇Resistance拐走走果隻scanner

邊個?

其實9s用正太形象會好d, 配合埋佢孤獨既處境, 冇人可以依靠既情況, 用正太呢個形象可以令玩家感受更加深

同一個配音

機密晶片任
揀將晶片畀Resistance
最後去沙漠城市就會見到

i know
其實佢DLC唔合作出返個面具真係可惜, 當堂型哂

哦, 一樣樣家喎

唔識日文

大叔：這孩子就是我的家人。這件事情，請你們幫忙保守祕密
正太：唔…該…你…哋…
2B心諗：這家伙，絕對是正太控！
2B：9S！小心！
9S：2B？！？！

帕斯卡

去左睇amazarashi點知鼓佬身體不適去到一半中止左
最後佢solo左首 命にふさわしい

呢首我覺得無咁impressive
不過DLC係一個好有玩家共嗚既部份

唯一一場海外公演《尼爾：自動人形》音樂會確認夏季在台舉辦

對亞洲人黎講個DLC真係好有共嗚...........

巴打們
我做曬abcde想做返啲支線任務（太想知故事直衝咗結局好多都未做（好後悔衝

想問下有無話邊個chapter 切入去玩好啲？

因為當調查大型機械呢個任
明明佢都話我完成
之後我想轉下人做其他任啦
就見到佢reset 咗

好sad 想知自己做錯咩step

唔該咁多位

終於玩哂五個結局
但係唔知點解應覺個故事好散修修咁
係咪有啲咩要補完

調查大型機械個任要對話好多次嫁喎 係咪真係做齊嫁 要做到佢自爆為止

用左人地40幾個save

犧牲者係唔會計較邊個受惠
重點係你有無犧牲先

無 白金埋先
本身唔知會洗人地啲save
仲心諗點解咁多人名
爬左文先知咩事

刪左save拯救人類，依家買返dlc即刻點玩?

一口氣順住落開E ending, 決定del save 再等佢跳埋隻白金杯表示

你既存在意義係衝杯

原來係咁.. 我隔咗陣去玩 見到佢又有新嘢就發現未做完
唔該曬巴打
佢支線真係好豐富 神game

其實呢 關於DEL SAVE

如果想留低E ENDING 既封面但又想RESTORE返D SAVE係可以的
可能OLD NEWS左其實大家都知
真心唔知既再問我

利申: DEL左SAVE 又再RESTORE返, 可以無限救人

仲無限救人，咁樣叫做自己呃自己

USB吖嘛

我DEL完SAVE天又重頭打多次算

無限救人算唔算輪迴

你再開隻GAME已經係輪迴

有d道理
咁其實由得POD重新建構先係真·Good ending ?

玩緊第一周目，想問圖中嗰兩點支線劇情點先去到，或者講俾我知嗰兩個任務係咩名，等我上網再搵，thx

POD救佢地係突破左被定義既存在意義
同用方法避免被毁滅好似唔多關事

11b的遺物 ？仲有一個唔清楚

11B遺物好似係bunker接

唔係11b的遺物

果2個傳送汽水機黎架，玩落去就會去個到

打爆晒26個結局,
但我有2個傳送汽水機無開到,
搵唔到路落去

應該會係逃出傻佬基地個個chapter條路線遇到嫁啵

一次過爆曬結局cde 都冇事
Del完save再重玩果時
序章開頭2B講果幾句對白即刻搞到眼濕濕
知道曬故事之後發現果幾句即刻唔同曬意思

再玩一次你會發現好多對話背後都有意思
利申: 第一次即刪享受隻game，而家玩緊第二次慢慢玩支線同其他ending

thx

終於打完隻nier, 最後果度用左9S, 點知都係要死
睇住D字由深黑慢慢變淺色，覺得世界好灰暗...

重玩既感受好唔同 序章個度2b揑緊拳頭都已經有唔同既signal

發覺nier既音樂都好正 無玩過淨係睇gameplay既時候聽到都有啲毛管動

BUY OST

BUY GAME

如果有remaster會買

被呢隻game養大左個胃口 搞到無game想玩

都係好事黎 課少啲金打少啲機

個Roller咁撚難打，最後唔貢獻個Save出黎咪好仆街

得罪講句 nier劇情人物既感情好好睇
emil封住kaine個度就算只係睇gameplay都喊喊地

同埋上集音樂好似仲屈機 可能因為上集都仲係有人類，音樂多一種憂傷同煽情
劇透左上集唔好意思

Emil死個度
今集個花海有洋蔥，好彩佢冇講以前D野

我以家個腦係咁loop emil同kaine既theme song
仲未睇哂，睇哂先入過黎放雷

哇屌 講感情位既話，前作贏唔止一個馬鼻 kaine

痴線

想問下初回特典邊到拎

有冇巴打知初回特典邊到拎

其實我買豪版既 所以我係dlc咁down落黎 一down左入驚就有

Btw 有無人知點解nier2025年就係度同緊魔物打 突然一千年後又出現返？
靈魂同肉體分離左 咁肉體既思想又係屬於邊個

咁多位我又有嘢請教

想去打遊樂場隻兔仔
上網見到話save/load大法 就有得刷
係咪即係要我打完save完再load返去打?
但我見d解說網又話隻兔仔只會醒一次??
呢個位唔係好明
唔該曬咁多位

同埋早排屎忽痕好想做emi個條線( 得5x lv真係屎忽痕only
搵左攻略一陣直頭睇埋人地youtube點玩先識得路去佢屋企

唔睇攻略點會知個渠口入得去呀

真係唔知嫁 不過呢啲驚就係要自己explore嫁麻
只要隻兔係度佢就會醒嫁啦

我一開始以為月之淚個到就係佢屋企
心諗 我成日落去聽歌 emil做咩仲成日叫我去個到

成日落去聽歌笑左

岩岩睇完上集再聽返首歌同個場景真係你個名

亞當夏娃同紅衫女係咩關係？佢地都可以控制機械，但又冇衝突？冇接觸過？
機械喪屍病毒係咩黎？只係病毒誘發出機械生物既本性？

紅衫女係n2? N2=network既意識 Adam eve係機械
Network=連結住所有機械
Adam eve=被N2控制，佢地自以為係network既頂點
本黎就有命令機械就係為左戰鬥而存在，佢地和平只係因為無收到命令（自以為脫離左network）
N2話要打機械就會不由自主執行命令

可能有錯 打爆左個半月 要再打爆多次

即係我打完再s/l, 隻兔都會係返到架?

S/L唔肯定 我就係用Chapter Selection刷

P33

係喎! 有呢個選擇
謝謝

屌最後E結局彈幕玩到喊左

我玩左兩次兩次都喊到仆街 係咁say sorry

雖然知道係唔會死,但我都好努力咁避

故事固然之感人
但呢幕完全唔關劇情事都感動到仆街

想問下有兩個地方我爆左主線都未開到兩度門
1.去森之國前個商場遺址
2.沉沒都市有個自爆機械生物後面既門

我諗係想你體會到2B,9S之前都係獨自戰鬥到有人為你犧牲去戰鬥到最後

商場遺址到度門要做完emil搵月之淚個任就會開到
沉沒都市度門係開唔到 除非黎緊仲有DLC

之前出既DLC就係開個度門

我係覺得個種好難打但又係咁重生，感覺就好似2B 9S一直復活去做佢地既任務，直到有人幫你個刻真係覺得自己有左突破左必輸既命運既（我第一次打打左好耐都無支援 ）再加埋個合唱the weight of world 邊有得唔喊

我無買個DLC 見好似淨係得啲衫

咁我自己上網睇番入面係點

岩岩上hk01睇左舊nier既資料
想問今集雙胞胎所講既因為同伴既失控導致計劃失敗
其實係咪就係指Nier1時阻止唔到主角去救妹妹同殺boss

應該係 按照計劃應該係等red eyes 黑文病同白鹽症既威脅無哂就會同黑白書去合返gestalt同replicant做返個真人類，但係nier replicant一直都想殺左nier gestalt，同埋白書又無左記憶攪到打架，個條村既popola devola改變唔到佢諗法，導致最後fail左
不過我都仲有好多唔明
又話nier之所以可以成為救世主係因為佢就算變左做gestalt 都會好穩定，但係一樣因為replicant有左自已既意志就崩壞左，咁同普通人有咩分別？在於佢無黑文病？其他人好似yonna咁就有？
Kaine照道理都係replicant? 咁佢體內個隻魔物如果唔係自己既gestalt點解又合得到？就好似yonna合左自己既gestalt就真係無左以前replicant既記憶，點解kaine又得？同埋啲replicant係點出世

爆左機但差8個支線任未做哂，但去返某d 章節地圖又無紅點，咁個任係邊接？

Emil任兩個都無紅點
6O 21O?
其他真係唔記得 唔知點幫你

試下返下地堡睇下有無任接？
打外星人前地堡有一個任 搵左我勁耐

hk01 條友寫完accord 又話寫全體解讀 , 依家走左數

你都答左自己，replicant同人類分別就係無得生仔
全部都係複製出黎，無gestalt 會複製唔到>人類滅亡
但到左呢一刻，其實android 甚至pod 都有人格
機械生命體又咁似人
係唔係咁堅持要生仔先叫繼續存活，我覺得好大疑問
只係，一切都唔係"original"
kaine 就好似係特殊個體，先可以比其他gestalt 上身

爆左第2次

咁已經崩壞左既nier點樣可以再複製多個nier replicant? 所以我諗佢係有一set copy好左既data 再paste個replicant出黎？同埋如果nier都會崩壞變魔王，咁佢放出黎既魔素同普通人既魔素有咩分別？

我決定睇埋DOD3先打多次

岩岩買左ps4
一開始打果2個大齒輪 比佢夾死
會唔會太廢
同埋我成日硬食d細怪d炮搞到好快冇晒回復藥

崩壞左無得再複製了，所以出問題時人類應該係越黎越少
nier無崩壞，亦唔係崩壞所以變魔王
佢原本就係一個可以操作魔素，為人類提供魔素既gestalt

用多d 迴避
同埋你去非劇透post啦，呢道係劇透討論區

今次留save買埋DLC諗住打7 CEO

CEO好易打

打沉沒都市DLC好難打

爆完3週 諗緊買唔買隻digital deluxe黎儲

買 有愛係應該要買1手

問一d哲學性問題 睇完d故事解說諗左d野
人造人，Yorha係為左幫人類奪回地球而製造出黎
係咪姐係佢地既本質係先於存在？

另外機械生物滅絕左佢地既造物主算唔算係由駱駝演變成獅子既過程，之後用方舟射佢地上太空係去到嬰兒既階段

想知依加買仲有無theme
Main game 398
Dlc 109
Digital deluxe 675

想知有咩支線係過左一定進度主線就計fail
最好有個list

你睇哂劇情未
Yorha計劃係另有目的
同埋無講主角、機械、其他人造人既表現已經完全否定左本質主義
尼采精神三變有冇咁簡單

呢幕好似2b女上騎到9s射咁

可唔可以講多少少
無乜哲學底但係好興趣佢精神三變個part

可以一睇

或者咁講
我覺得人造人同YORHA都係喺有不同目的之下製造出黎
同見機械生物都算係打破舊有法則去創造出個新型態,所以想知可唔可以咁樣做比較
我都係玩完先睇過下D片,WIKI同HK01 D文 所以真係9UP下

一齊討論下無壞

爆咗route e，準備重新打過

其實有關emil同alien有啲唔明
machine lifeform係alien整出嚟打人類，而emil係人類嘅武器，複製自己去對付alien

但喺game入面machine嘅頭係包住emil嘅頭，咁究竟game入面嘅emil係乜野嚟

本質先於存在
係人獨有既特性...
佢地算係新既"人"..

隻game真係好恐怖
覺得好好玩但無話好狂熱既感覺
但係打爆左有陣空虛感
然後仲乖乖課左itunes隻ost碟

唔係"存在先於本質"先係咩

玩到三週目
覺得9s有少少煩
唔係幾代入到佢個感覺
明白佢對2B既感情
但太過火

相反2A個劇情就精彩好多
比人劇透左後面要是旦殺一個
依家唔想A2比個死靚仔打死

同埋滅村個度比人劇透左 反而冇咩feel
有少少後悔上網睇得太多野

但真係劇本唔錯
2B玩到三週目就死
依家要加速玩到有得揀章節見返2B

好耐冇玩一隻game咁吸引到我煲咁耐機啦

你啱
但重點係佢繼承左人既特點

我買曬之後再買多次隻驚

毒撚感情黎

屌...我都想買digital deluxe...
依加買係咪無theme

岩岩睇youtube 上隻仲恐怖

BTW 邊到有ost碟買

我唔期待DoD但如果Nier上代有ps4 remaster就好...

Nier劇情上人物感情投入感強過nierautomata......
兩隻劇情黎講都係山頂作......好想佢remaster

上集睇到最後真係個心好撚痛
點樣諗到咁黑嫁

條片咪有講本來人造人、Yorha、機械本來係有目的地被創造，是為本質
再誕生自我意識，為存在而活體現存在主義
但2B嚴格黎講係本質格調，A結局最尾佢自己又講番機械同Yorha本質係一樣

遊戲冇講機械點樣滅外星人，或者外星人唔似人類咁有機械人法則，可能性太多

至於尼采，我唔太Buy佢講既野，所以冇咩深研
但係精神三變講緊既人類精神，係唔係可以套自我意義都未完整既機械呢？
後面仲有好多論述
同埋其實用人類角度睇，佢地冇打破咩所謂既傳統，仍然活在人類所設既枷鎖
反而真正進化既係紅衫女至真

留名
睇其他人分析先發現自己miss左唔少野

好難一次過get到哂成個故事比你既message既
咪當比個理由自己玩多次

有無人因為emil而追番之前啲劇情同世界觀

我
gestalt 同 replicant

如果ps4有得玩番nier人工生命我唔介意買多次玩

有無人去台灣聽音樂會

點解我搵唔到
要日服apple?

買唔到飛

Btw dlc 值唔值得買？

唔洗呀我就咁Itunes就咁打nier search到wo
Hk apple

我想去 不過佢都唔係full orchestra黎嫁啵

好神啊上集 佢出我一定排隊都要買deluxe

dlc 我覺得唔係好值，但中毒太深就無計

有橫尾新寫既舞台劇 不過睇cv無 A2 ... 哎

朗讀劇先啱

終於玩哂三周目
心情好沉重
個人真係唔鍾意9s
真係好鍾意2A

如果佢將第5次朗讀劇出DLC 多多錢都買

有無劇情先
同快唔快玩完個dlc

Del 完save 挑困難，序章都過唔到

序章打困難=毛都唔可以比人掂到

無愛既話真係唔好買

飛天開炮個種已經打唔贏

dlc係咪打社長果個?

自從玩咗就好有愛
Btw有冇人可以單挑結局e

有無人知依買digital deluxe包唔包theme

9s後期變到好撚on9

AGGER
未打D結局

A2同2B根本同一個人,
A2後尾出黎真係180度改觀
不過唔咁樣 可能又冇咁多劇情同矛盾做到出黎

9s = 失去信仰既癲佬
但係佢係慘慘豬既 可能因為我都係毒撚我明啦

真係唔知 佢無寫咩 我買個時佢話送theme

我明佢係一時間好多野都失去左咁
但要講慘, 我諗A2, 2B應該慘過佢

可能從9S既角度睇會合理小小
由地堡幾經辛苦走出黎 揸高達個陣2B犧牲自己去俾9S走甩
落到地面 幾經辛苦搵返2B 但係就要望住佢俾A3殺死
要知道9S之前見返A2個陣 從司令部得到既信息係A2係逃犯 兼且已經殺左其他追捕既隊員
所以9S發癲我覺得係可以理解

我見佢仲有寫送theme嫁喎
買啦唔好諗

一聽主題曲就眼濕濕

Cause we're gonna shout it loud
8-bit好似仲孤單

9s把刀個故仔都係癲佬用

好似有人話係preorder先有

9S把刀個故仔幾黑
A2都慘架 自己隊友死哂, 又係中病毒
死剩自己, 搞掂左敵人個據點
出返黎仲要比自己友追捕
逃亡左幾百年
咁都唔癲, 臨尾仲要應2B遺願捨身去救9S
可能我就理性少少
A2個種堅強既性格比較吸引

其實玩呢隻咁絕望既GAME
都提醒到自己要珍惜現在擁有

做完21o 同6o個支線任
播果段bgm 有d sad

我唔係preorder嫁喎

其實A2呢個角色好吸引 出多集講A2剪頭髮我都買

聽音樂咁SAD 已經FEEL到有唔妥
到後面真係

咁買得過

成隻game都係講緊存在主義,即係存在先於本質

玩完abcde都唔係好明

咁安排成個寄葉計劃果個係咪人造人?

2B 9S 存在係咪只係為左製造下一批強化版既人造人而出現?

咁成件事目的係咩 純粹為左要更加勁既戰鬥力

咁塔射上太空之後,係咪成個計劃重新行一次?
照樣有2B 係咁殺9S?

頭兩個都係
但座塔射上太空係機械生物個邊既
所以唔會關寄葉計劃事

打完abcde 好空虛

想問艾米爾個面具點偷

我個任務進度係入左下面個花園
拎左少少道具
但冇見過有面具拎
後尾又解左插支棍悼念2B個任

艾米爾的追憶攞面具+武器

艾米爾的決意攞頭巾

其實個花園係咪唔係艾米爾屋企

del左save，重新玩緊

打爆左一段時間記憶開始唔新鮮
我記得係Yorha既存在只係為左呃班舊既人造人月球仲有人類，但係佢地背後既任務即係2b 9s既存在係為左拎多啲data去做新一代android其實並唔係原先訂落黎？會唔會有機會係N2為左班machine進化得勁啲先set呢個hidden agenda比yorha？

你講商場嗰個？
唔係，emil嗰個好落，有條水管有得入去，唔是去沉沒都市嗰條，有部lift落去再打一輪先到。

Emil的決意
一路打一路sad

有睇上集 ？

Thank you
上網check左先知去錯地方

有無巴打知邊到仲有中文版賣

我都有少少想重新玩一次先拎白金
我玩完e 路線冇del save
有少少內疚
字幕個度有人出黎一齊打柒 d staff好感動
射死你班搞到2B佢地咁慘既工作人員

我係六月尾屯門買左最後一隻新碟
炒到498 乜都冇
見到digital 6xx有theme好似幾抵
但冇碟儲

世界各地嘅人都del save救我睇e end，反正我都想重新體驗個劇情

灣仔188 2樓
有初回特典code 398
上星期買

清支線先發現咁多機械人都鍾意自殺

同出一物既yorha android都好鐘意逃亡丫

4S個任務好難玩

有隻恐龍咁嘅機械生命體原來只會係做樹液個任先出
但我一早有, 一接左個任即刻交左
搞到打唔到隻恐龍

再行返過去就見到嫁啦

無，但有聽朋友講過，而且佢啲台詞

呢個遊戲對每個角色既刻畫都非常好

每個敵人既故事

岩岩玩完ending e 好撚空虛...
尋闈玩左a2 end見到佢死左 已經好唔開心
其實見到2b死果時已經好撚唔開心
本來諗住終於玩完2週目可以玩番2b
屌 點知轉個頭就死撚左
搞到我差d好似9s咁嗌撚左出黎
今日再玩埋9s
嘩屌一齊訓低成地血加9s慘叫聲果下真係眼濕濕

呢隻真係痴撚線 不枉我專登為左玩佢而出部ps4 我呢世人真係未玩過咁用心既遊戲
無論主線,支線劇情定bgm都好撚感人 再加埋ending e彈幕game果下真係...
好彩我比2b吸引 而玩左呢隻game
屌 感覺好複雜小弟文筆差唔識講 只可以學tvb 宣傳金句

如果一世人只可以玩一隻game既話 一定係nier automata

不過應該玩完其實一定想玩埋前作...

Btw
因為見dlc未玩所做冇拯救其他人sor...

等前作啦 橫尾好似講左無續集嫁啦
唔知前作remake又洗唔洗等7年
呢個series真係虐心神作 加上音樂真係搵唔到劇情驚可以排得高過佢

喔. 即係唔係得做果個任先會出現???
我上網睇D攻略係咁講

玩完ending e 記得去睇朗讀劇

人造人本身製造出黎既目的係為左"保衛人類"
係孖女間接造成左人類滅亡之後，呢個消息就算幾嚴密都好，最後都係人造人之間傳播，所以人造人既戰意同士氣個陣都跌到落谷底

人類對人造人黎講係相對於神既存在
所以當時既開發主任就諗到為人造人建立"神"既存在，等佢地有信仰，可以提高佢地既士氣
呢個計劃就係Yorha
Yorha計劃其一既目的 就係為人造人製造出信仰
其二核心目的就係為下一代人造人提供戰鬥數據

至於地堡個後門，成個"寄葉計劃"，其實係9S既原型機9號因為憎惡而惡意加落去及實行。

當初係開發寄葉型號（2&9原型機）既時候，因為未解決到洩漏情報既風險，並未執行月球人類議會呢一部份，之後俾9號原型機得知黑盒係用機械生物核心黎做核心，理論上姐係寄葉型號自己機械生物係同一樣既野，人造人咁痛恨機械生物，視佢地為怪物，係9號知道呢個事實之後，佢接受唔到自己同樣係怪物呢個事實，就將成個計劃加左後門，繼而傳送去月球執行成個"寄葉計劃",包括偽裝人類議會，而呢個後門就係特定時候會引導機械生物入侵同毀滅地堡，消除左洩漏情報既風險，而9號亦到可以毀滅哂所有用"機械生物核心"做出黎既人造人（寄葉型號）

呢個係我自己既理解，1999唔好意思

最後9號原型機都係俾2號原型機所殺，或者可能出於呢個原因，係nier入面9S都好希望係由2B落手

我反而覺得e ending係好結局
唔算sad

其實e end之後仲要睇朗讀劇

睇咗
但未睇之前單玩遊戲我唔覺得係sad

屌 岩岩玩埋dlc柏拉圖1728個故仔又係痴線 ..一班死做爛做既it狗有仲做到想跳樓
加班人偶朋友個mv

華人與狗

game入面有講原型機既故事

追到live
點解我想重新玩一次但工廠D怪仲係咁低lv

dlc直接網上買就ok?

係

好似係得飛行戰既怪先會跟玩家lv調整

咁我唔load save重玩算了

屌 原來我畫面光度個setting錯左..
唔怪得成日個畫面好似怪怪地
冇左完美既體驗....

同怪有冇時記得data入面份 機械生物研究報告書手係幾時拎到架？
原來份野係怪卡絲寫 想怪卡絲係幾時知真相

怪卡絲係boss

Really? 佢份報告書係幾時查架？

得眾中搵緊埋型態計劃報答書...

因為2B一直殺 9S就可以見返2B

我理解係 本身寄葉計劃唔可行 因為如你所講情報管制問題 多得9號痴左線諗到痴線既好橋 就係殺哂寄葉既機體 先會實行到呢個計劃
如果無9號加後門 本身寄葉計劃就唔會實行 所以後門係計劃一部份 而唔係高層唔知

btw我打到二週目已經諗 兩邊大佬都死哂 咁仲打黎做咩 返鄉下過人世仲好啦 完全唔明點解人類死左仲要提高士氣 可能係驚人造人因為失存意義而自殺？

年表有講，冇左人類做主人，班人造人會搞獨立，對外星人冇戰意
所以先借「人類」名義賦予人造人戰鬥、生存目的
地堡高層後面應該仲有人造人大佬主宰緊大局，會唔會係類似N2既存在，甚至比佢進化得完整

Zero 朵花都係月之淚？

啱啱先見到原來可以比錢買奬杯

唔係

其實係邊度買 我做到有82%獎盃之後delete左save

岩岩無聊周圍搵人講野 有個通訊官話 "...就算你們忘記了通訊官都記得" 明顯就係講緊佢地都知9S比2B殺過好多次 同一個通訊官一週目果陣仲話"你地兩個感情好好 雖然係第一次合作"
d細節位

個機械頭嘅女人
今日都del左save
再玩多次

有樣嘢唔明，2b係咪當9s查到人類已滅亡嘅相關資料2b就要殺佢？咁即係2b知道人類滅亡，定係9s定期回報資訊返基地，基地個女人覺得有問題就下令2b出手？如果係後者，咁點解冇人懷疑點解要殺，隻game入面2b要殺9s都係因為有需要性，咁就梗係合理，但其他呢

9s機體，因為有知道晒成個計劃嘅可能性，所以要殺

司令會講 意思類似係 "9S知道左d機密資料 你殺左佢封口"

不過有人譯左設定小說 講亞當同2B講 其實你一早知人類已經滅絕 2b無回應

終於爆左e，感謝最後幫自己既玩家

隻game 連del save 都要虐人，好似9s d記憶文字慢慢變白咁，俾你睇住個save逐part逐part 咁俾人洗走

準備有時間再重玩

其實android係諗緊啲咩 司令都覺得個任務有古怪但係又唔會調查

2B根本唔CARE 佢剩係CARE 9S,6O 同WHITE

邊篇小說？無印象

設定集入面 有人譯左

如果你講既係攻略設定資料集
咪3篇 - 記憶ノ棘,小サナ花 同 静カスギル海
密碼2篇 - 器, 釣り日和
係邊一篇有講?

有無巴打知ps4版翻貨未？
哩幾個星期周圍都係無貨或者賣炒價

反而想睇下石之花同環遊世界80天,知唔知邊度搵得到?

點解唔備份個save?

咁你del黎有咩意思

thanks
插左一句game 無既入去，又要再睇過

Del黎拎主畫面

感覺上咁樣先叫真係玩完第一次隻GAME
備份左好似就冇左犧牲個意義

just finish二周目

點解攞左鎖鑰都唔比我落個月之淚花園

畫左張2B
聽日cp04 3D13 會有A3 size 海報賣！

有個live concert既additional content可以download

橫尾回應你

得閒就黎啦

尋日行左幾個圈都好似見唔到

wow 咗未？

幾時到automata出

快d重製上集啦屌

上集真心神過今集 快撚啲出

Del 完save 打困難卡住係序章一個月

二次浮空點做其實
R2挑空左之後係咪即刻接x 三角？

SE出呢個係咪試緊人氣

有機
其實NieR個feedback係個一期game最大反差個隻黎，原本啲人由好低期望值，到玩完比滿足感個反差係好高
今集唔知NieRAutomate算唔算大賣，但係呢個人氣出返上集remake我覺得唔會差
講人設上集都有個kaine 戰鬥力都唔差過2B姐姐

仲有好可愛既emil

仲有好攪笑既白書
Popola devola姐姐唱既歌

決定每日都send個email 叫SE同橫尾remake上集

sd比橫尾應該冇用
se唔肯比錢佢都冇計

Se點會有理由唔出錢

死姑寒鬼SE出多少少錢整埋popola同A2佢地段小說既話，呢集都可以算無得挑剔
其實佢出DLC講返呢兩樣野 幾貴我都會課

btw有無人知係ps4主頁度hold住nier個icon 拉落去個首歌係邊首？

想問下35 級入三周點打第一個任60 級既怪

你有無清過下支線 我一入3周已經40幾lv夠哂打

完全冇，我見人話支線可以三周後再清
屌中哂伏

系統比你咁做
但係啲支線都有講下世界觀同人物關系 雖然唔係個個支線都好關事 不過你miss左唔小野入3周 有一個支線我覺得好重要

始終橫尾既作品係小眾 今集都唔多budget 今集既人氣維持到幾耐都無人知 SE可能怕好似pkm go咁一陣就玩完 咁就蝕錢

單機game想點維持人氣
佢又唔係keep住不停出dlc

迫人聽OST

隻驚真係痴線，三周目先開驚

咁再問一問，9s都知道自己俾2b殺過好多次，咁點解9s唔追查咩原因

我諗佢其實每次查到都要被殺。E型機係唔公開做executor，但佢估到2B其實係2E，所以佢只可以知道呢個事實但唔可以知道真相
純估

其實9S有句對白係成隻game講左幾次

大約係話9S偵查型一向得自己1個做任務

可以用2B二人同行所以好開心

所以我估佢心態都係因為想有人陪即刻明知對方既來意佢都唔後悔同對方結伴

有嘢想問有錯輕屌
既然寄葉同2E要殺9S
殺一次咪解決到，使乜殺完又殺

好似個condition 係9S 知道左機密先殺佢

每殺一次就會製造新一個9s(記憶全部reset)

咁因為9s太高智能，每次reset完都會俾佢接觸到真相

所以要不停殺9s，等個真相永遠都唔會流出

9S要黎拎敵人情報同做戰前任務，打仗有必要有一隻咁既功用既人，但係佢太醒會踢爆yorha，所以佢有咩事就殺左佢生過一隻出黎再用

9S 你當係一個型號 唔係一個人 （雖然我既角度已經係"人"） 死左就還原出廠設定

呢個係呀 佢同2B約好左 每次都要殺佢 2B落唔到手仲自殺幫佢完成任務 唔想2B因為任務失敗唔再負責9S 令到見唔返
不過9S通常無咁快知道2B殺過咁多次 係知道之前已經因為機密資料被殺

其實佢有at least 序章個次被2b殺既記憶（個次係佢幫2b解圍）

上集尼爾既故事可以睇下呢個CHANNEL既片 都算幾詳細

啊

成日手賤㩒開D OST

清玉啲片係幾正,聽講尼爾系列既片仲會再出

玩緊hard 插晒減傷+6 hp最大+6先唔駛俾卒仔秒

有冇巴打序章Hard 攻略
Del 完save 再挑打左好耐都去唔到save point
次次打到雙臂怪個度俾佢一鋸秒殺

狂禁閃避/屈子彈

已經有 明明同打normal 探作一樣，硬係會中一擊被秒

E結局del save後會多好多嘢睇？

Del唔del一樣有得睇

會唔會有新DLC消息

尋晚完埋ENDING E, 但有野唔明想請教大家
A2 同座塔入面的孖妹之前係咪見過面? 佢地係幾時見過嫁?
係咪因為我冇玩前作所以有啲野我係SKIP 左?

點解A2 救完9S 之後, 座塔就塌落黎 唔明點解A2 唔即時走, 要同座塔一齊送死

我打爆左好耐都唔記得咁多
A2既存在意義變左由殺機械到照顧9S
可能因為佢已經完成左佢對2B姐姐既意志想搵佢班friend掛
同埋座塔本來係要射機械上去外面世界，印像中A2 ending係無射到？我都唔記得左 好想memories再blue d再重玩

好難玩
點解隻game無得save

一死又重玩

你係咪仲係序章？舞唔掂啲操作就較左簡單過左序章先，入左第一章就可以係terminal save

成隻game 最難玩就係仲序章

請用easy mode 過

仲日日開concert儲印花開箱

外星人死哂，打爆左紅衫女已經叫任務完成，所以佢番去Join佢d戰友

其實A2注定係個孤獨既存在

終於拎到nier個theme 聽yonah theme個心都係有啲feel

LOGIN得十幾日
邊度得閒日日開部PS4

我都係叫我屋企人開 覺得仲好過NierAutomata個theme

pc版有無正體中文字幕

PS4玩完尼爾之後
已經冇買過其它game玩

就好似上年睇完你的名字
三個月無睇過其他戲

我第一隻玩既就係nier 之後玩完P5 HZD TLOU都覺得無nier咁大impact
好想快啲忘記啲劇情再打多次 不過啲音樂同感情已經入哂腦

畫面人設真係好正
故事真係好touch到我 已經超出Game既範圍
未試過有一隻game我玩完係會追曬全部歷史
DOD Nier 全部睇過一次
唯獨係格鬥設計得麻麻，一係太易一係太難
不過d武器/動作係正既，敗筆我諗應該係晶片

個DLC真係好垃圾
純粹想俾錢佢賺支持下

故事ok但係玩個方面就......如果佢改到new game 一開始就可以用d裝飾又唔同講法

DLC真係支持下
原本佢唔洗整DLC不過係唔夠時間先改成咁樣出
屌佢如果有多啲錢既話A2 雙妹段故仲撚正
好想佢補完呢度

講開我仲未搵到DOD3有中文字幕既walkthrough 巴打介唔介意share下

pc 撚可唔可以係到傾？

Glory to mankind

傾啦 打爆左未嫁?未打爆可以去非劇透區

pc有無正體中文字幕

個邊沉左底 我以前睇過個劇情最近先買黎玩

se請緊人做nier相關既作品

劇本writer

我已經喊左

上星期爆左機
仲乜都唔知咁DEL左SAVE
到而家都仲未有動力開其他GAME玩
好想玩NIER但又唔想重新黎過
DEL SAVE呢下真係好吊癮

等你記憶淡返啲先
我之前仲日日loop ost 依家入哂骨都唔知幾時先可以再打多次

瘋狂loop緊weight of the world 英日同救濟

唯一無loop既係weight of the world同vague hope 如果呢兩首都loop埋我怕我再聽起喊唔出

loop ost loop 左幾個月

最近先開始玩
剛過一週目
宜家返工成日loop日文主題曲

好快可以全爆
越玩越起勁

屌你老母玩左47粒鐘 剛爆機true end
我以為佢大我 剷左save
點知係真del.
點撚算呀
未做埋emil任呀屌

仲有人唔信

其他位好多都睇左攻略先玩
偏偏呢度就無
要sped run玩多次唔係問題
係煩 、刷資源 、解支線、升級 好花時間⋯
同埋我好憎玩工廠果幾關⋯

我都唔信架
乜討論都唔睇
74小時爆機
之後search原來真係會無
當真爆機算

Del save真係要勇氣既
上集都係要del save啦，啲日本仔第一次遇到要del save睇true end佢地讚多過彈

我終於知點解route AB係遺跡首音樂會同CD唔同
Route AB既音樂叫Rays of light，只係出現係2B未走之前，2B走左就變做shade。
有人想知再講

Load唔番save果下個心那住那住

啲+5晶片無哂

等記憶無咁fresh再玩多次

好彩可以玩今期免費果隻metal gear過下日神

上集已訂
如果佢真係del save 有ending睇又唔驅
而家得個入game畫面

如果你覺得del save係為個畫面你根本miss左重點，而家係有一堆人放棄左save你先做到ending e，而家問你肯唔肯做出同樣犧牲，同上集唔同

當然隨非你唔使人幫啦

無錯 今集個del save唔同上集咁係為左個ending（even上集都唔係）
今集做得比上集更加smooth更加合理，我覺得如果你係好into隻game既話你遲早都會del 當然你未打爆哂啲野就del左就好可惜啦
遲啲再玩過啦巴打

Btw上集有咩訂 ？

音楽劇ヨルハver1.2」の二号役には「NieR:Automata」で2Bを演じた石川由依さんが決定しました！！！

啊我要上集remaster同下集啊

ps3 game

呢排玩完E結局再上youtube補腦
先知有前作dod同Nier replicant

睇咗d片之後
唔明Dod e結局個聖母點出現
同埋人類同人工生命滅絕咗之後
Android點被製造出嚟

Btw音樂同劇情一流

Android係人類未死哂之前已經有，popola devola都係安撞黎，咁應該係安撞識自己製造安撞出黎
睇埋第一集啲劇情會明白多啲

個個追住2b流口水，我又真係唔太鍾意佢造型，反而孖女

爆完一次真結局
再重新玩過真爽

btw玩hard都一下死點搞

一開始淨係對2b有興趣
之黎a2剪左短髮
e,又ok wor

前排特價買今日終於true end左
想知第一個人係點過ending e

最尾揀NO可以KEEP SAVE?
有乜分別?

名義上要犧牲save救其他人
實際上跟本無呢個步驟，只係話你知del save會救人咁解
純粹包裝問題

Del save有多個opening wallpaper 一樣有結局睇
我覺得係個心態啦，del唔del好個人

想問下有d位有度門係到
然後有隻機械人跪地同你講唔住唔入得 最後會自爆
我完左abcde ending都未入得到
到底係咩黎

Dlc入口，有3個

另外想問下最後e結局救翻2b 9s同a2講緊佢地不停輪迴
但地堡已經爆左得翻佢地幾個咁點輪迴

我已經唔係好sure 打完左好耐
不過我記得之前個post講左好多呢樣野
仲有存在既價值呢樣野都幾核心 hk01有講過下 係街唔方便幫你搵返個post

見個post上番黎...想問下之前音樂會送果個replicant 主題係咪已經無方法拎到?

你無down個舊野？我已經拎左啦有無辦法比到你

好似無得比 我果陣無留意加唔知會送個主題...最近先見到

聽講唔會出啊 我想佢remaster Nier Replicant多啲

追左半個post發現得兩個回覆關事 再睇下先

我覺得佢地既輪迴可以解做ANDROID存在意義既獲得同失去

remaster 之後登錄steam 就最好

有無巴打識搞
開唔到機
safe mode試過曬
唔想格式化del save

你有無跟過佢咁做啊 點解會彈呢句野出黎既

聽講係firmware corrupt左
佢話usb重新安裝其實姐係format再裝過

有冇人覺得 牙當 同 夏娃 好撚型 哥句對白：come! 2b! 之後起歌 型撚到

唔鍾意依一幕
反而覺得佢平時睇下書咁好型
利申非gay

明明呢兩個角色吹到咁大又咁撚型 唔明點解死得咁快同咁兒戲 係咪劇情需要

條友一心想試下死係點樣 模仿人類模到痴左線

係 佢斷網路打2b果陣真係好型
feel到係一個生存左幾千年人類求死既決心（機械學野太快）
不過張相果幕真係唔掂 好似小學雞咁扮對面動作激鳩人

我玩個陣打左個突，咩表情黎呀

原來有人一樣諗法
上次玩都四月既事 最多係七月玩左晚DLC 仲係記得好清楚

拎到 詳情請睇下面條link

無此討論板

依家仲用唔用到呢個方法
我like完人入唔到playstationstore

我add左佢，但個動態搵唔番，求其他人or方法

有冇人知邊到有原聲大碟買呀

Amazon?

12月仲有隻replicant automata合併版ost同automata新ost

堅?我未買，因為個陣冇哂8bit版bonus cd,知唔知12月版有冇

新嗰隻少好多歌得十幾隻 不過係黑膠design

有無巴打一齊訂/已經訂左

Machine好得意啊 如果有綠色眼就好啦

個人覺得2B都無整得咁靚
果兩隻Machine仲型

我都覺 可能因為2b真係畫得太靚太unreal

2B 等dd 啦

同埋機械生命果種生硬嘅感覺都幾岩整哩種，反而好還原

好慘我屋企無位擺兩隻machines

想問下有冇巴打訂左12月20號出既人形們的記憶藍光碟中文版？
想知喺香港可以去邊到訂

Thz

Pod042好串

所以a2不停話想打佢

兩隻訂晒
兩隻機械諗起拎水桶倒油
係咁叫お兄さん

9s: 機械生物是沒有感情的

點解冇dvd...部機睇唔到bluray

Btw想剩係買上面的機械生物...真心隻2b唔好睇

blu ray 已訂, 都係搵ps4睇
有中文版劇本做特典, 好吸引

係唔係有哂個5集朗讀劇嫁

又想買blu ray又想買隻figure
不過冇錢

斬佢地既罪惡感

提案：你冇射擊功能 所以要感謝我

有無人有新既朗讀劇中文版丫

其實最令覺得傷心嘅位係帕斯卡滅村嗰度
望到佢失去班小朋友時嘅崩潰聲線真係好sad
究竟然個人要點傷心先傷心到希望失憶甚至死亡
尤其最後佢同a2講多謝真係哭出黎

同其實仲有好幾處都係班機械生命嘅故事令我哭出

買咗steam版
有冇人知邊度有得down繁體漢化
英文好冇癮

不過據說pc好多bug，所以都係玩ps4比較好

個人認為唔del睇會唔到隻game既核心價值

True
第一次一定del
重玩就睇自己有無咩任未完

玩完ending a-e 都唔係100%明yorah 計劃
係正常定我太蠢

都唔係嫁，原本隻game都有好多位係周邊度補劇情
不過你可能係最尾個part打太快

睇資料集

有冇打曬支線先

未打晒支線

咁你分埋先講，呢隻驚啲支線其實有啲可以補完到劇情

Game Awards 2017 best score/music - Nier:Automata

好可愛

好正咁

石川由依

嘩屌好想睇

會出bd

二周目入面
Machine同9S講 **** 2B
其實係咩意思？

Fuck又唔多似

睇你點解讀,我覺得係KILL

有諗過係kill
但唔對上文下理

其實android 會點樣諗 Fuck 呢樣野？

佢係想KILL 2E, 我自己理解係咁,佢係C線打果個都係2E唔係2B

一週年 Push

依家ps4半價好似幾吸引 同埋係唔係獨佔中文

正版pc冇中文，同埋好似未見過steam有特價

未買就快啦

諗緊買唔買豪華版

有豪華版？

只要購買「NieR:Automata 數位豪華版」，除了「NieR:Automata」遊戲本篇，還能以優惠的價格一舉獲得將在本篇發售後開放下載的DLC、遊戲原聲帶以及４種DLC。

・「NieR:Automata」遊戲本篇
・付費DLC 「3C3C1D119440927」
・NieR:Automata Original Soundtrack
・NieR:Automata 數位豪華版專用遊樂園主題
・輔助機造型：配送用紙箱
・輔助機造型：遊戲機
・輔助機種：amazarashi頭

337.5個大洋

屌好撚貴

咁快就一年

啱先爆E ending

個零月冇事架啦

諗住買個2b公仔返去j點知原來無得賣

見到PS Store 有半價，想問下個DLC內容算唔算多？

幫推想問 dlc值唔值買埋？

premium平過正價淨game
即刻狗衝

Gamplay冇咩特別，因為9成人都爆機先玩dlc，gameplay加故事非常勉強叫做值

無啦啦話仲有個黑暗ending未有人解到

好想知

黑暗true ending?

佢唔係講ENDING係講秘密

係ending?

隱藏end定隱藏data有人搵到未

仲要在黑

橫尾講咗係鏡頭bug

吓 即係點

有無巴打知邊度仲有黑盒版賣？
上個月半價買左宜家中曬毒

啱啱終於爆咗e ending
其實幾失望 覺得冇啲人講到咁神 喺我心目中大約係良作左右 可能我玩之前抱有過多期望

要睇埋其他補完

其他係指支線、遊戲入面啲文件定係指設定集、朗讀劇嗰啲

其實我兩邊都有大約睇過 (睇完都有地方唔明呢啲唔討論) 但係我唔鍾意甚至係討厭將一啲重要嘅嘢放喺遊戲外要玩家自己去睇 如果佢將呢啲內容放喺遊戲入面講嘅話 我對隻game嘅評價一定高好多

Weight of the world

只能夠講佢風格係咁同唔夠錢

想問下有無人簽完The Memory of Puppet拎到2b個icon？
我發現得太遲計過數拎唔切2B 聽人講如果friend list入面有人評價個icon 有機會可以係whats new入面download個icon 有無好心巴打幫幫手

剛爆機 係到留名先

點拎icon?

每日登入memory of puppet個音樂會app就會有 不過唔知仲有無得download